我係由立會外，一直食催淚彈食到金鐘站嘅港女。

發咗個好真實嘅惡夢，想寫返出嚟

今日企中後方，我無咁勇，有好幾次其實好想走。但見到你哋前排嘅義士個個擋到應一應，然後畀人抬返嚟..又見到身邊每一個同我一樣立場堅定嘅人，大家口腫面腫仲會互相幫助...我知我未用盡最後一口氣之前，都唔可以離棄你哋，即使好驚..喊住都係要頂硬上。

本身同2個女仔一齊嚟，晏晝一爆衝突就失散咗，得返自己一條友，完全唔知可以點。兵荒馬亂，走一個就少一份勝算....我唯有跑出去幫手收返啲物資，大聲嗌幫手疏散人群同執多幾支水畀大家洗臉，我好多謝中間不斷好肉緊叫我小心啲嘅巴打..

大家一路食彈食到入中信大廈..啲煙係咁攻入嚟，我見到左邊嘅玻璃門瑣咗.. 無諗過自己夠疆拉開隻鐵馬.. 想衝埋去救人，危險真係會激發人類潛能。我仲想講，嗰幾位搶走隻鐵馬叫我走先等你哋撞門嘅巴打，你哋真係好撚型。

走到邊都有防暴警察嘅防線，數唔清嘅催淚彈，橋又唔上得.. 走第二邊又嚟第二粒.. 好似被人包圍咗..跟著隱約聽到槍聲個下，嗰刻感覺同死亡好接近.. 嗰種恐懼係會令人透唔到氣。我真心想多謝今日每一個幫過我、關心過我嘅巴絲，你哋畀咗好多力量我。

Sorry for 文長又1999.. 呢個夢令我到而家嘅情緒都未平伏到，啲眼耳口鼻同皮膚亦都仲痛緊.. 呢一刻有啲崩潰，但我仍然想講.. 香港男人，你哋其實都好撚好

香港人 唔洗講咁多 一切在心中..香港人人情味依舊 只係香港人被稀釋左

呢份人情味係8，90年代嘅代表產物，好溫暖

所以雖然搞到周身傷 但都唔放棄隊友 就算輸左 我將來都要同個仔講我係真真正正既香港人

respect

不過唔係假期真係小左好多人 如果有69咁既人數 根本唔怕佢打埋黎

你係啊

又係你個淫絲

係啊吹咩

Anyway 感謝你既付出
利申只係一個運輸兵

有無馬先

可唔可以講下巴打點樣關心你

多謝你守護香港

畢竟係無大台自行發起同埋無遊行咁安全
呢個人數算係好多

絲打同勉之 我今日都係添美道

你並唔係一個人

一諗起交稅係用黎買裝備咁樣用法就屌撚左出黎 有無更好方法 今日咁樣肉搏戰咁真心捱唔到幾日就要入廠..

好多謝你同你地

多謝你

十卜

辛苦嗮

發左同一個夢，當時好驚會死

Proud of you

我平行時空發生緊同你一樣劇情既野

走果陣有後邊巴打扯個袋一齊走無人踩人已經好好 幾驚亂起黎人踩人自己收皮

我出去執物資嗰陣，有個巴打係咁叫我「小心啲煙！快啲返埋嚟啊！」

我見到好多絲打都好正，又冷靜又堅強

唔記得喺邊度，因為怕人踩人，大家自發數一二一二，嗰刻感動到想喊

來個擁抱辛苦哂

唔好灰心啊絲打 仲未輸架

發左同一個夢
啲女真係好勇
不過最後撤退果陣見到啲女仔比tear gas整到痛到喊果陣真係心酸

不過淚彈就算唔吸到 出哂汗都好難頂 要企稍前下次要帶個臉具 搵保鮮紙包手手腳腳

唔會灰心！絕不向極權低頭！

果隻唔係痛 係比火燒既感覺:

點樣可以令隻手無咁痛，而家仲好火辣辣咁，好辛苦

一入夜再打，局勢就會對示威者不利，建議一夜就要撤，或者開設一個安全區，入面全部都係基督徒唱聖詩加幾個泛民議員，以佔大多數嘅和理非去為成場反送中運動渡過漫漫長夜。

我相信和理非係有佢嘅威力，起碼可以召集多好多人（所以唔好再話有人企喺橋上面唔去打，上面99%都係和理非，肯出嚟已經好好）

人多有咩分別？
如果冇「人多勢眾」作backup，示威者就會好容易好似9號夜晚比警察前後包抄

所以希望大家唔好自己人互鬧，變相陷入三毛最想見到嘅分化局面

民陣又話安全
發前係前線。人地連射幾粒野
走都走唔切
中信又唔開門
上到橋一路走一路食煙
去到pp同唔知咩商場。
Nba速龍又話要攻入黎

我對手臂都紅哂 又那又痕

其實香港人真係可以好優秀、團結

初頭係打算出返去咖，點知下一秒隻彈喺正門口附近爆，啲煙攻到啊

絲打 無限Respect

口罩根本擋吾到 N95唔知 因為我無拎到果隻..

今日出黎嘅香港人都好團結

用乾紙巾係咁印
吸曬d野走

佢哋講不反對通知書嗰下，我有過一刻短暫嘅安全感

個感覺好似你唔小心比火燒到咁..

口畢濕水可以擋一陣

有無辦法無咁痛

第一次聞到催淚彈 以為一個毒撚咩都唔敢做 但係到某啲時候真係會激發到自己不過真係要注意安全 安全永遠係第一

根本唔係吸到既問題 已經係接觸到皮膚就好似灼傷口一

係啊，所以我覺得最好有濕毛巾

試下先

集思廣益 我地要發動網戰 發動杯葛警犬運動

文宣部請幫手 我地要班狗心理壓力爆煲

灼傷咁

我食彈嗰陣向咗龍和道方向走，當時仲諗住好驚險，之後先知中信嘅巴絲比我危險千倍多謝你地，辛苦晒

完全明白你感受
冇你衝咁前
但俾成班狗近距離趕走過

辛苦曬

瀨野果陣得口罩 連眼罩都冇 啲tear gas 係身後爆 痴撚線

我都本身天真到以為退到行人路就冇事，點知啲tear gas 越射越近，連中信入面地下都勁大陣味

食盾同棍想應該痛過食彈 快拎雞蛋碌碌先 辛苦了

在心中，加油啊

佢地根本向住人群中間掉架

我明白 同你一樣

勿相認

大家都辛苦啦

好感動今次運動都見好多女義士

有好多人五年前已經食到麻木左
等佢地黎保護你啦

港女我愛你

嘩，聽到都痛

發完惡夢就好好休息下啦 黎緊可能仲會發
大家都加油喔

Respect , 平時食煙食得多
今日轉食純煙喊到仆街

今日之後發現港女都唔係咁差啫

當你望到前線好多都係女仔
真係好震驚

D女仲衝過d仔

唔怪得你手臂咁大範圍啦
會唔會痛到瞓唔到

各位連登仔見到有一班女義士or有女義士落單真係唔好怕比心話厹去幫幫手
有時有d野多一個人真係差好遠

麻煩幫手copy and share 我一個人能力有限

如你手上有關於今天(2019年6月12日) 香港警察對市民 記者 議員 使用不必要的暴力的圖片 影片 聲音檔案 請用以下方法發送到各大媒體! 請廣傳!

If you have any visual evidence or audio recordings of Hong Kong police exerting excessive and unnecessary violence on protesting Hong Kong citizens, journalists, and legislative officials today (9th June. 2019), please send them to the media attached below! Please spread this message!

BBC News
WhatsApp: +44 7555 173285
Email: yourpics@bbc.co.uk

NBC NEWS
WhatsApp: +1-646-858-9310
Telegram: +1-646-858-9310
Email: tips@nbcuni.com

The Guardian
Whatsapp: +44 7867 825056

New York Times
WhatsApp: +1 646-951-4771

佢哋痴線咖，狂掟入人群，好似好撚好玩咁。

五年經驗
啲煙一乸就三秒內擴散全身
港男可唔可以爭氣

係痕姐 忍住就得 比起義士算咩

屌佢老母講起佢有下掉係商場門口 個商場得兩個門口成堆人塞入去
企後面嗰d局食左一陣先入到商場

利申 紅巴

睇錯標題做：食咗金鐘站港女

你試下擋下 係把遮上邊都開始出煙

得啦收皮啦死毒撚返去打飛機啦

最辛苦係呼吸困難,連食30秒爭啲暈

仲要眼鼻水狂流睇唔到野

休息下今發個好夢啦

Respect

屌你仲好講，好彩個班人無真係撞爛道門，唔係我同隔離啲人死撚緊，係咁叫你地咪撞，又要頂住後面啲人咪迫我上玻璃門前，好彩最尾入到旋轉門

我就係企係鎖咗個道門前面個個高人

利申：發夢

個夢有過一刻，我想衝出去同佢地同歸於盡。

我發夢自己都去咗中信果到
班狗真係好撚想逼死班後生

以後罷買純煙

呢個真，男女都係，見到落單好行埋去問，夾佢一齊走。

冷靜d , 我地黎緊仲有好多重要事要做, 一個都不能少

你都係義士嚟

香港男人，你哋其實都好撚好

香港女人，你哋其實仲撚好

今日我親眼見
港女係全世界最靚既好撚勇

一個gas tear打過黎，幾多人都要走，多人都無用，今日大部分都係後生，點做都唔識，同埋裝備差太遠

見到前邊果d真係睇到心都痛埋 自問無勇氣都企咁前

N95都係廢，3M比較好

睇到想喊

好多謝你

敢淋水同反擊既9成係五年前既戰友

兩隻都無 用隻黑色薄到0.03咁 食埋煙好似呼吸困難咁

龍和走嗰陣,好多煙,後面啲狗一路推上嚟.前面人多又迫.唔係向後望一望見到啲狗咁近可能已經唔夠意志瞓低

我初頭同d fd一齊 佢地都怕醜驚比人話厹 但臨急臨忙嗰下真係冇諗咁多 見到其他人有需要就問左先 去到嗰個位已經唔需要care咩男女之別

港女真係好靚好正

WE ARE HONGKONGER !

你D 朋友有無事最後?
同有無試過用生理鹽水清洗過?

見到有人走唔到就抬都抬佢走 黑警速度好快士線咁上 果幾秒猶豫真係救唔返

我係吸一大啖氣，跟住鏈住個鼻閉氣走

絲打,我們所有抗爭者都會與你同在,加油

今日食咗幾粒蛋，差啲透唔到氣
好彩身邊手足救咗我走

唔敢當 唔係最前線
我認我淆

呢個真，但之後大家都有學，要比d時間大家學習，或者更多宣傳

當時情況危急，真係無諗太多，原來是咁的嗎

唔叫耶撚 叫基督徒
愛你
利申 基督徒

所以我係屋企出呢個post

收皮啦
比狗溝你咪又係衝過去比人屌

發夢嗰陣兵荒馬亂,一緊張就瘋狂抖氣.硬食咁制

我明啊，個心其實淆到閪咁

我依家就屌你老母臭化閪先呀

第一次覺得煙花隻味難聞

¥0.5 +

老細幾時加人工啊屌你

你好叻女啊！大家互相幫助 唔使驚
我今日去物資站幫手 都見到好多香港人主動一齊幫手 好感動
團結就是力量！大家加油！

你地嘅努力已經比香港人所肯定同佩服冇基督徒琴晚嘅毅力琴晚一早已經比警察掃咗場，而且會冇咗今日香港人嘅大團結（例如連登仔平時屌開嘅00後、港女、黃藍絲、德國左膠），開放教堂又比咗好多受傷嘅人休息

多謝你
我都係縮到中信個邊
本身仲企左係中間，演藝一放催淚個個掉頭走
轉個身已經發現自己變左最後排，差d就被包圍
但前面又唔郁...個下真心驚
感謝你地

加油！

唔算太差，你都唔知咩係死

仲要感謝晚上果班基督徒既恆心 呢股毅力邊個敢笑 我屌佢老母足一年 見一次屌一次

至少我地哩代仲有人性
中催淚彈果彈
果刻我仲以為會人踏人
點知可以手踏膊頭一個跟一個安全疏散
盡力一齊走

你真好運..換轉係大陸人踩死左你了

藍色網勁到無倫喎

睇到我眼濕濕， 多謝你

都係義士，請受我一拜

我明阿
係中信個陣，真係好撚劣
有人同我地講話中信係私人地方，班狗冇權入黎趕人。
點知人越黎越多，仲停埋冷氣，呢個時候d煙就攻到
個下好驚，聽到幾下呯呯聲。
啲人話行樓梯走，但又行唔到。又叫我地痞低行，慢慢走
個下真係以為自己會困住係中信，等比狗衝，又或者等焗暈。
好彩最後都行到去天橋。
點知天橋又不停食多幾粒，真係一世都記得點比班狗逼害。

個種恐懼真係好得人驚，但最痛係係窗望住樓下班仆街不停放蛋落人群到。。。
個下真係好心痛好想喊

利申，好真實嘅夢

睇到眼濕濕

屌 啱呀
唔熟路，啲狗又封地下後樓梯，好彩最後天橋走到。
都無諗過自己係中前線，唯有捉實其他人，唔好走散。

你錯啦 就算咁多人都好 有幾多個真係敢頂敢捱

班垃圾奶共新香港人

有 tear gas 既話， 襯佢岩岩未擴散時，拎條濕到滴水既毛巾蓋住佢就得自己食少少，但一個救全家

利申，發夢做過好多次， work

依家眯埋眼瞓覺都仲聽到大叫要物資嘅巴絲打把聲原全瞓唔著

借po多謝今日龍和道ge朋友
第一次企到咁前, 明明識左一日, 但就好似食左好多年兄弟咁
多得大家互相cover, 如果唔係我可能死左/比人拉左

早啲休息 回復體力 仲想同你地靚港女一齊努力

lm

發夢夢到有一日，空氣好差，好多人都係到咳咳咳
背包裹有一隻ANA機內保濕口罩
一呼一吸，即使彷彿在三重煙霧之中，也能保護呼吸道的安全，
除了些許難受之外。
不知道其他品牌的保濕口罩能否為我帶來同樣的舒適感呢?

agger
今日晏就個個搵物資，一大堆人企曬喺度
好似食花生睇戲咁

我和所有弟兄姊妹都與大家同在 加油

想知最後中信巴打們 個門最後撞唔撞得開？

聽到都覺得驚辛苦哂你

共勉之 我都發咗個一模一樣嘅夢

感謝咁多位既付出，香港全靠大家去守護，今日真係好感動香港人可以咁團結

我地係香港人！

唎下真係仆街 左一粒右一粒 門就得一個 走都走唔切 嗰下真係好驚

好多謝你
無以為報

最尾約係英國大使館空地相逢，電話係打極都打唔通，打極又疾，係咁cut大家線。

有啊，眼口鼻洗過所以好啲，無照顧到手同手臂，因為嗰時班賤人進攻得好快

舉旗走一批
人地敲盾又走一批
槍聲同彈更加要走

但唔係怪上街嘅人
有幾多人天生大膽
無受過咩訓練都行咗出嚟先啫

我也你們同在啊

我見好多人要哮喘藥，聽到個心都離一離，驚佢會死。

發夢夢到有人用大毛巾好似ocamp玩水戰咁
見住佢跌落毛巾再兩條友拉條毛巾
粒野彈翻出去 好似棒球咁

Stay safe
Be strong

比錯負皮sor
試下蘆薈？

屌咁都要溝到先得咖，但我就未試過比隻狗溝過喇，狗得三歲智商，識條撚咩。

練下瑜珈，冥想下，會幫到駕馭情緒。
你可以先去練內功啦，女義士，我們會再見

好暖呀

比少少錢買個 3m, 鐘意點呼吸就點呼吸

其實我聞到個陣係覺得幾香，因為平時都鍾意聞火柴味。但太辣，不了

開大風扇冷氣吹，吹到凍

利申 做緊

我最開心係呢樣，成個連登和諧咗，質素高咗，即係我哋成長咗

下年報稅記住報少啲
mpf,donation供養父母乜柒都好

但我見到fb仲有啲港女fd係度po緊巴黎鐵塔

有啲係酒吧飲野話chill緊。。。

真心respect 絲打

我知道啊，好驚你哋被人捉到
隊門又硬，打唔爛，心急到仆街

我早幾年死過一次喇

絲打勇武 受小弟一拜

絲打

係啊，平時出街大家都好冷漠。
我以為呢啲人性光輝，已經失傳啦

今日經驗 起碼3M 3200先防得住防同口
safety glasses幾乎係冇用咁滯 最好就係用潛水鏡或者泳鏡
3M 3200周街五金鋪都買到 聽聞係模型發燒友用黎噴油常用嘅配備

係啊.. 焗到透唔到氣，又開始流眼淚鼻涕視線模糊，驚到瀨屎。

定啲嚟，最緊要keep住嗰團吹唔熄嘅火
哩場仗有排打！

今日見到前線要乜物資 各方立刻送上前
無論橋上定後排

退果陣又互相幫助搭膊頭 幫人跨鐵馬欄杆 冇自私自己走

勁感動

我冇睇錯班狗係喺下面掉上橋? 定係純粹d煙攻左上黎?

樓主好波 我都係現場但我唔敢上前線
每次有事都係你地第一個幫人救人

謝啊呢個要多啲人知

你戇鳩啦 3m 近射照頭唔到氣

辛苦絲打

你係想像唔到有咁多港女可以咁撚勇敢

個個都勁高質

我之前嗰晚完全瞓唔著，所以係無瞓過就出嚟，到而家36個鐘，但情況都同你一樣

我果陣都係現場 下次我會大嗌有冇人自己一個後悔今日冇咁做

喺連登呢個所有男人都會話女人係雞嘅地方
見倒樓上港男大讚港女 港女又讚番港男呢啲咁有愛嘅留言
突然覺得今日呢個夢發得好有價值
團結番香港好多人

真係要變基本嘢
我好愛砌高達模型

真係要有呢d咁既危難關頭先見識到人性光輝
香港後生仔女真係唔話得

我好擔心即使再多既人出來，但受傷既我地。點解…我真他媽的不在乎警狗的安危

佢哋又真係想撒回嘅，只不過比較怕事。起碼肯出嚟，即係有響應啦，人數多始終係好啲嘅。

香港而家個狀況好似委內瑞拉咁，各國出手

上面有位巴係話佢哋最後用咗旋轉門，我估無撞開。

食多幾次就慣

我係裡面睇到想喊，咩事要咁仆街

天橋底警察防線最前線，一二一二之後一齊正中催淚彈，全部人搭住膊頭撤退

3200真係隨街有 而且可以換濾咀再升級 試過以前一個濾咀噴成3-4個鐘模型油都完全聞唔到味

是但啦起～
而家無咁辣啦

同你一樣，催淚彈之後同朋友失散左，但見到好多人要幫手，所以留返底幫手搬物資同幫人過欄同石膊，仲有d彈好辛苦，但感謝所有幫手用鹽水洗眼既人，有一刻差d想訓低

係咪發夢咋

但我仍然想講.. 香港女人，你哋其實都好撚好

多謝你地

利申單拖無j 太怯只係負責物資
我驚我去到又唔冷靜又無力姐手姐腳
好好好好好多謝你地
休息 take care

你又知佢唔係雞?

呢個方法得唔得啊？

你好似發緊夢，體力差要休息呀，眼訓成咁。

試下咪知

黑警真係痴撚左線 近民陣個邊啲巴打們迫死哂
就算走到都應該中哂招

我就係中信果區真係好惡劣

係啊，嗰種互信又團結一心嘅感覺超正。
我覺得我哋以後，喺再有分歧嘅時候，都會諗起呢一個夢

係啊
勁感動

咁雞都有愛國嘅

我就喺裡面

同你同一個位 我同個朋友同埋佢女朋友
係咁周圍畀口罩同生理鹽水
fd問我催淚彈係咩感覺
我話係驚慌
我哋最後都畀埋架救護車走埋

我估你安全坐低之後，發現成個人係度震緊。

發惡夢

無震，只要好無奈點解要咁樣對一班真心為香港既人
好想幫到前線既人，幫得幾多得幾多
雖然得返自己一個，但我都唔想走，唔想扔低其他人

被困中信大廈入面嘅人全部都好感激你地！加油！

一樣輸，好老喔實同你講，齋講金鐘一段今日係多日過9號好多，因為9號到一條行車線罷到，但今日係全馬路企滿曬人

我應該同你守同一段路
本身我都係行中間
後來見隊入面有中學生 小學生
但班狗仲係咁鳩射催淚彈 布袋彈
唔知點解就行左上最前
但最後都係失守
走左去PP門口再畀人趕左入去

sor 我果陣係金鐘mtr 唔係中信 不過我完全明白你感受

今日真係好感動, 感覺都好多人都好團結，其實好多港女都好正， 好勇敢好企出嚟。 今日真係令到我哋好多嘢都團結反。 相信以前係共產放啲鬼入嚟搞分化我哋

我好佩你哋勁有組織，有啲日曬雨淋企幾個鐘幫手遞物資，一啲周圍嗌到聲都沙埋，幫手指揮嗰啲又係不得了。當大部人都勁熱心幫你籌物資或者特登買過嚟，真係好窩心。

無咗你哋，啲物資供應點會咁穩定啊

係肌肉一直緊張嗰種攰到震啊

我一開始就係添美道到諗住係叫下口號就算 點知警察突然打到黎 唔知邊到黎既勇氣即刻衝上前線幫手
仆街 第一次食煙 係附近爆開個陣有種就快死既感覺

928食第一波催淚彈
今日又食第一波催淚彈
兩次都執彈殼掉返去
今日差5步距離就喺立法會裡面防線
俾煙包住個人都要夾硬執返起掉鳩佢老母hi
太急帶唔好個豬嘴 搞到勁索gas
結果俾人抬住走
休息個陣同個妹妹講咗番說話 關於3點俾人出賣劇本

中信一役係好令人絕望同憤怒 但香港人堅持住就一定得！

港女勇到仆街

聽日叫埋我一齊, 好擔心你地

無留意到小學生
咁細個就有關心社會抵讚

係啊，兩邊進迫，痴線咖。

我見到有個成身紅哂，係咪你嚟

我喺第一個比人抬走 當時企喺最前 食得最多煙 喺咁扯落個肺度 豬嘴套唔實 唔喺就無事

嗰部分人的確需要被教育嘅

你應該有樣有身材

你並唔係一個人！
香港人一齊撐住一齊加油
絕不低頭btw黑警死全家！！！！！！！

你係我選擇留低幫手嗰trigger位。
咁你咪成個喉嚨都畀火燒咁囉

無乜，成個泰妹賓賓咁

有啲人食花生都廢撚事講

respect and proud of you + oil never give up!

底褲都覺得辣
其實只要套得實啲野 催淚煙如入無人之境
所以次次都執彈頭掉返對面
今次一望 哇仆街瀨野 罩唔實 掉完返轉頭已經俾煙包住睇唔到
仲要差啲俾手足啲鐵馬封死我喺裡面

企係邊個位你知唔知
12朝早八點幾九點
企係橋上面叫極唔落 阻住有心落嘅人
去到十二點幾又有班企樓梯打卡影相
又係阻住啲人上落岀去食飯或者回守！

聽人講 中信前後方向無差別放催淚彈 勁撚仆街 根本冇得走 如果冇中信對門真係比班狗夾死

多謝你絲打

好痛同驚

希望佢地只係無心
但如果真係黎打卡既話我會真係好想行埋去屌佢地...
而家打仗...唔係玩呀

不過佢地始終都有出黎
叫做幫手比人數下人頭
都有少少貢獻既

係有過濾口罩，眼罩，催淚彈真係唔太大作用

啲人話N95得 我未試過 我淨喺知豬嘴強效

中信係咪對面反夾個班巴打？佢地個邊得百幾人但勁好揪，夾爆班狗，btw想知夾完之後對面係咪即係被人再反包番

多謝你地後排支援，我地中左可以即刻有急救
我都係發夢夢到

今日警犬狂射催淚彈嘅時候 見到好多義士受傷
好崇拜你哋但太多催淚彈太危險 屋企人死拉住我走 唔俾再留低
最記得退後走嘅時有位義士嬲到揼爛咗個眼罩
想問下聽日出嚟有啲咩可以幫手
利申：中學雞 但都想出一分力

我個個係兩層中間有個過濾器既物體，用手㩒住硬食都無乜野，但一開波無裝近距離硬食，真係以為自己收得皮，要搏老命向前跑避捉

豬嘴喺放心抖氣 喺煙彈中心會聞到少少 但影響不大
可能我食慣

我就係佢講既花生友 絲打我諗我有同你講叫你走 我唔高 係中信車場出面